\section{Famille  \index[noms]{, Louis\_VIII the\_Lion} /  \index[noms]{, Blanche of\_Castile}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1741_I1742}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Louis\_VIII the\_Lion  \index[noms]{, Louis\_VIII the\_Lion}} naquit le \textit{samedi 05 septembre 1187}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de Philip\_II Augustus  \index[noms]{, Philip\_II Augustus} \textit{[21 ao\^{u}t 1165 - 14 juil. 1223]} et de Isabella of\_Hainault  \index[noms]{, Isabella of\_Hainault} \textit{[... - 1190]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Sa m\`{e}re, Isabella of\_Hainault  \index[noms]{, Isabella of\_Hainault} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1190}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 2 ans.
Son p\`{e}re, Philip\_II Augustus  \index[noms]{, Philip\_II Augustus} \textit{[21 ao\^{u}t 1165]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 14 juillet 1223}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 35 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{dimanche 08 novembre 1226}, \`{a} l'\^{a}ge de 39 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Blanche of\_Castile  \index[noms]{, Blanche of\_Castile}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1188}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Alfonso\_IX  \index[noms]{, Alfonso\_IX} \textit{[... - 1230]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son \'{e}poux, Louis\_VIII the\_Lion  \index[noms]{, Louis\_VIII the\_Lion} \textit{[05 sept. 1187]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 08 novembre 1226}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 38 ans.
Son p\`{e}re, Alfonso\_IX  \index[noms]{, Alfonso\_IX} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1230}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 42 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1252}, \`{a} l'\^{a}ge de 64 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1741_I1742.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1200}, Louis\_VIII the\_Lion  \index[noms]{, Louis\_VIII the\_Lion}\textit{[05 sept. 1187]}, \^{a}g\'{e} de 12 ans, \'{e}pousa Blanche of\_Castile  \index[noms]{, Blanche of\_Castile}\textit{[1188]}, \^{a}g\'{e}e de 12 ans.
Ils eurent 4 enfants : Robert  \index[noms]{, Robert} \textit{[...]}, Louis\_IX (St.\_Louis)  \index[noms]{, Louis\_IX (St.\_Louis)} \textit{[25 avr. 1214 \footnote{.} - 25 ao\^{u}t 1270 \footnote{.}]}, Alphonse  \index[noms]{, Alphonse} \textit{[... - 1271 \footnote{.}]} et Charles of\_Anjou  \index[noms]{, Charles of\_Anjou} \textit{[...]}.
\clearpage
